武漢防疫物資告急 紅十字會再爆3萬N95口罩下落不明

中國武漢爆發的新型冠狀病毒引發的肺炎（COVID-19，下稱武漢肺炎）疫情嚴重，許多中國人以捐款、捐物資方式協助拯救疫情，不少經費及物資都集中到中國民政部指定5間接收捐贈單位之一的「湖北省武漢紅十字會」，卻多次被爆出物資分配不均爭議，近期甚至爆出逾3萬個N95口罩「遺失」消息。除此之外，還有另一指定受贈單位將中國民眾善款上繳國庫，引發各界討論。

根據《自由亞洲電台》引述中媒報導，該會曾將3.6萬個N95口罩優先發給中國國內臭名昭彰的2間私立「莆田系」醫院，武漢肺炎定點醫院的「武漢市協和醫院」卻只被分配到3000個普通口罩，相關事件引發中國網友關注。

近日，該會又再爆出海外捐贈3萬多個N95口罩下落不明，武漢市最早的3個武漢肺炎定點醫院之一的「武漢市漢口醫院」（距華南海鮮批發市場僅4公里）也成受害者。據該院骨科醫生長樂近日多篇微博發文指控，志工接到「定向捐贈（即指定捐贈對象）」的1萬個N95口罩領貨通知，前往該會領取，系統顯示庫存3萬個N95口罩，但志工到了現場卻1個都領不到。怪異的是，該會只剩下9000多個不符醫用標準口罩，還當場要求志工把這些口罩領走。長樂聞訊大感不滿，質疑該會為何擅自分配指定捐贈物資，且還提不出N95口罩出庫證明，呼籲武漢紅十字會把3萬多個口罩流向交代清楚。

而先前曾爆出中國民政部指定5間接收捐贈的單位之一的「武漢市慈善總會」自1月27日將計27億元人民幣（約116億元新台幣）善款分4批上繳市政府，引發爭議。據《自由亞洲電台》報導，有中國專家不同意此作法，認為湖北省的5間指定單位其實都是政府在接受捐贈金流及物資，但中國相關法律並沒有慈善單位代替政府接受捐贈的依據，在通知上也沒有看到要善款、物資要上繳國庫的規定，且捐贈者也沒有表達要向政府捐贈的意願。

對此，該單位工作人員事後澄清，這筆善款上繳市府後將由指揮部進行統一調配、規劃，促進善款的使用，但相關說法仍然讓部分武漢市民感到不滿。

1:唔想知
2:抵撚死
3:相信黨

蚹蛤蟈蜻

相信黨，冇問題

開工！開廠！開城！發大財！

信政府啦 點會有問題 分明fake news

Push

中國民政部指定5間接收捐贈的單位之一的「武漢市慈善總會」自1月27日將計27億元人民幣（約116億元新台幣）善款分4批上繳市政

從來都無乜野疫症 要口罩嚟做乜

無收過捐贈喎